\chapter{Specyfikacja REST API}
\label{cha:dodatekA}

Specyfikacja REST API udostępnianego przez \textit{Android Client} została podzielona na część dotyczącą protokołów wewnętrznych i~cześć dotyczącą protokołów zewnętrznych. Niniejsza specyfikacja została przedstawiona poprzez wyszczególnienie fragmentów zapytań HTTP (z~pominięciem nagłówków poszczególnych zapytań), definiujących sposób korzystania z~REST API udostępnianego przez aplikację \textit{Android Client}. Wszystkie zapytania HTTP, wysyłane w~ramach prowadzonej komunikacji, muszą być kierowane na port 8080, standardowy dla aplikacji mobilnej działającej w~ramach \textit{Mobile Cloud Platform}.

\section{Protokoły wewnętrzne}

Szczegóły komunikatów i~sposobów ich przesyłania w~ramach protokołów wewnętrznych zostały opisane w~rozdziale nr~6 zatytułowanym \textbf{Wybrane aspekty implementacyjne}.

\subsection{Zlecenie dołączenia urządzenia do chmury obliczeniowej}
Wysłanie komunikatu \textit{\mbox{ConnectDeviceRequest}} zostało zdefiniowane w~następujący sposób:
\begin{lstlisting}
POST http://android-client:8080/connect HTTP/1.1
{
  "GoToRoot": true,	
  "DeviceInformation" :  {
    "Model": "HTC Desire X",
    "IPAddress": "192.168.0.10",
    "Sensors": [
      "accelerometer", "light"
    ]
  } // Informacje o urządzeniu, które ma zostać dołączone do chmury obliczeniowej.
}

HTTP/1.1 200 OK
\end{lstlisting}

\subsection{Propagowanie informacji o~dołączeniu nowego urządzenia do chmury mobilnej}

Wysłanie komunikatu \textit{\mbox{SaveDeviceConnectionRequest}} zostało zdefiniowane w~następujący sposób:
\begin{lstlisting}
POST http://android-client:8080/connection HTTP/1.1
{
  "DeviceInformation" :  {
    "Model": "Sony C6603",
    "IPAddress": "192.168.0.5",
    "Sensors": ["accelerometer", "light"]
  } // Informacje o nowym korzeniu urządzenia dołączonego do chmury obliczeniowej.
}

HTTP/1.1 200 OK
\end{lstlisting}

\subsection{Propagowanie informacji o~ilości urządzeń w~każdym poddrzewie}

Wysłanie komunikatu \textit{\mbox{UpdateChildrenCountRequest}} zostało zdefiniowane w~następujący sposób:
\begin{lstlisting}
PUT http://android-client:8080/children/count HTTP/1.1
{
  "DeviceIp": "192.168.0.5", // Adres IP urządzenia wysyłającego zapytanie HTTP.
  "AllChildrenCount": 1 // Pole nigdy nie przyjmuje wartości mniejszej od jeden.
}

HTTP/1.1 200 OK
\end{lstlisting}

\subsection{Zlecenie wykonania zadania obliczeniowego na chmurze mobilnej}

Wysłanie komunikatu \textit{\mbox{StartTaskExecution}} i~otrzymanie natychmiastowej (w~ramach wysłanego zapytania HTTP) odpowiedzi \textit{\mbox{TaskExecutionScheduledResponse}} zostało zdefiniowane w~następujący sposób:
\begin{lstlisting}
POST http://android-client:8080/commands/tasks HTTP/1.1
{
  "TaskName": "empty.js",
  "TaskJsCode": "PlatformTools.finalize();", // Kod źródłowy zadania obliczeniowego
  "RequiredSensors": ["accelerometer", "light"]
}

HTTP/1.1 200 OK
{
  "TaskId": "0c938834-7c03-4954-b27c-fb15e148f6e3"
}
\end{lstlisting}

\subsection{Propagowanie informacji o~nowym zadaniu obliczeniowym}

Wysłanie komunikatu \textit{\mbox{ScheduleTaskExecutionRequest}} zostało zdefiniowane w~następujący sposób:
\begin{lstlisting}
POST http://android-client:8080/tasks HTTP/1.1
{
  "TaskId": "0c938834-7c03-4954-b27c-fb15e148f6e3",
  "TaskName": "empty.js",
  "TaskJsCode": "PlatformTools.finalize();", // Kod źródłowy zadania obliczeniowego
  "RequiredSensors": ["accelerometer", "light"],
  "RootDevice": {
    "Model": "HTC Desire X",
    "IPAddress": "192.168.0.10",
    "Sensors": [
      "accelerometer", 
      "light"
    ]
  } // Informacje o urządzeniu, które zarządza zadaniem obliczeniowym.
}

HTTP/1.1 200 OK
\end{lstlisting}

\subsection{Propagowanie informacji o~urządzeniach, które przyjęły zadanie obliczeniowe}

Wysłanie komunikatu \textit{\mbox{RemoteTaskReadyRequest}} zostało zdefiniowane w~następujący sposób:
\begin{lstlisting}
PUT http://android-client:8080/tasks HTTP/1.1
{
  "TaskId": "0c938834-7c03-4954-b27c-fb15e148f6e3",
  "SenderIp": "192.168.0.5",
  "ReadyDevices": [{
    "Model": "Sony C6603",
    "IPAddress": "192.168.0.5",
    "Sensors": [
      "accelerometer", 
      "light"
    ]
  }] // Kolekcja informacji o urządzeniach biorących udział w nowym zadaniu obliczeniowym.
}

HTTP/1.1 200 OK
\end{lstlisting}

\subsection{Propagowanie informacji o~topologii sieciowej zadania obliczeniowego}

Wysłanie komunikatu \textit{\mbox{StartTaskRequest}}, którego odebrania skutkuje uruchomieniem zadania obliczeniowego, zostało zdefiniowane w~następujący sposób:
\begin{lstlisting}
POST http://android-client:8080/runningTasks HTTP/1.1
{
  "TaskId": "0c938834-7c03-4954-b27c-fb15e148f6e3",
  "SenderIp": "192.168.0.5",
  "OrderedDevices": [{
    "Model": "Sony C6603",
    "IPAddress": "192.168.0.5",
    "Sensors": ["accelerometer", "light"],
  }, {
    "Model": "HTC Desire X",
    "IPAddress": "192.168.0.10",
    "Sensors": [
      "accelerometer", 
      "light"
    ]
  }] // Kolekcja informacji o urządzeniach biorących udział w nowym zadaniu obliczeniowym.
}

HTTP/1.1 200 OK
\end{lstlisting}

\section{Protokoły zewnętrzne}

W~ramach protokołów zewnętrznych zostały wyszczególnione rodzaje komunikacji, które służą udostępnianiu zewnętrznym komponentom tj. \textit{Mobile Cloud Control Center} informację~o:
\begin{itemize}
    \item wybranym urządzeniu mobilnym,
    \item korzeniu wybranego urządzenia mobilnego,
    \item dzieciach wybranego urządzenia mobilnego.
\end{itemize}

Ostatni ze zdefiniowanych w~ramach niniejszej pracy rodzajów komunikacji dotyczy deaktywacji chmury obliczeniowej. Został on włączony w~skład \textit{Protokołów zewnętrznych}, gdyż nie powinien być wykorzystywany z~wewnątrz chmury obliczeniowej, ponieważ skutkuje deaktywacją całej mobilnej chmury obliczeniowej.
\\

\subsection{Pobranie informacji o wybranym urządzeniu mobilnym}
\begin{lstlisting}
GET http://android-client:8080/commands/device/information HTTP/1.1

HTTP/1.1 200 OK
{
  "CurrentDeviceInformation" :  {
    "Model": "Sony C6603",
    "IPAddress": "192.168.0.5",
    "Sensors": ["accelerometer", "light"]
  }
}
\end{lstlisting}
\subsection{Pobranie informacji o korzeniu wybranego urządzenia mobilnego}
\begin{lstlisting}
GET http://android-client:8080/commands/device/root HTTP/1.1

HTTP/1.1 200 OK
{
  "RootDevice" :  {
    "Model": "Sony C6603",
    "IPAddress": "192.168.0.5",
    "Sensors": ["accelerometer", "light"],
  }
}
\end{lstlisting}
\subsection{Pobranie informacji o dzieciach wybranego urządzenia mobilnego}
\begin{lstlisting}
GET http://android-client:8080/commands/device/children HTTP/1.1

HTTP/1.1 200 OK
{
  "ChildrenDevices" :  [{
    "Model": "Sony C6603",
    "IPAddress": "192.168.0.5",
    "Sensors": ["accelerometer", "light"],
  }, {
    "Model": "HTC Desire X",
    "IPAddress": "192.168.0.10",
    "Sensors": ["accelerometer", "light"],
  }]
}
\end{lstlisting}
\subsection{Deaktywacja chmury obliczeniowej}
\begin{lstlisting}
POST http://android-client:8080/commands/device/reset HTTP/1.1

HTTP/1.1 200 OK
\end{lstlisting}
